【系統崩潰】瑞銀料中國銀行業陷入困境 資金缺口達3,490億美元

中銀有幾多錢都要攞撚晒出黎

瑞銀分析師Jason Bedford稱，規模較小的中資銀行存在巨大的資金缺口。他指出中國銀行業現正面臨2.4萬億元（3490億美元）的潛在資本缺口。全個中國銀行業加起來，9.2萬億元陷入困境的資產，約佔商業銀行系統的4%，佔國內生產總值則近10%。
《彭博》引述Bedford指，由於監管機構進行了大規模的清理工作，中國金融業比幾年前更加穩固。但他認為當局未來的清理工作將很艱難，因為當局必需在解決有問題的銀行同時避免嚇壞市場。
中國人民銀行和銀保監會在今年5月因嚴重信用風險接管包商銀行一年，惹起全球投資者關注中國小型銀行潛伏的風險。包商銀行被接管事件為一些債權人帶來了損失，亦令他們懷疑數十年來支撐中國金融穩定的隱性擔保。
《彭博》指出，7月29日工行（01398）旗下工銀投資斥資不多於30億元人民幣入股錦州銀行，這引發了工行股東的擔憂，因為工行要履行「國家任務」，救助面對短暫銀行流動性和資產質素問題的銀行。《彭博》向中國銀監會查詢事件，未有得到即時回覆。
Bedford指他在2016年時，相信中國小型銀行系統即將崩潰，當時影子貸款和激進會計法都過量，信託受益權在相對和絕對條件下達到頂峰，但從那以後他們一直在下降。他認為現在市場正在清理壞賬，儘管市場可能需要更多的資產管理公司，不過不良貸款認可規則已經改善，相信中國正在為更健全的銀行體系奠定基礎。
另外，Bedford指獲得微型和小型企業（MSE）貸款權利的銀行非常有利可圖。但是，MSE貸款高風險，他警告若將定價水平定在太低的水平可能會造成問題。

諗起當年宣佈

批股囉，藍絲廢老大把錢

on9 仲話投資銀行 有冇研究中國國情政治呀?
佢幾多壞帳 蝕幾多錢都好 都唔會陷入困境
一中共可以充公平民財產 范冰冰以十億計逃稅 即刻可以捉佢收返
二絕招 無限印錢 中國d錢有幾多係篤出嚟 你撚知 黨大於法

「中國金融業比幾年前更加穩固」

千祈唔好擾亂香港金融體系, 會急遽加大中共壓力

中共差落咁多街數,
你唔係以為你放錢係佢尐銀行會拎得番丫?

明天大魚 強迫金 香港股市

印人民弊能解決到的事,即係無事